let questions1 = [
    {
    numb: 1,
    question: "Tôi biết cách sao chép (copy), dán (paste) và di chuyển tệp (VD: tài liệu, hình ảnh, video) giữa các thư mục, thiết bị hoặc trên đám mây (cloud)?",
    answer: "Hyper Text Markup Language",
    options: [
      "Tôi không biết cách làm",
      "Tôi có thể làm nếu được giúp đỡ/hướng dẫn",
      "Tôi có thể tự làm",
      "Tôi có thể làm điều đó một cách tự tin và nếu cần, tôi có thể hỗ trợ / hướng dẫn những người khác"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Tôi có thể xác định và cài đặt phần mềm (VD: tìm kiếm phần mềm, tải phần mềm, cài đặt phần mềm, mở/tắt phần mềm)?",
    answer: "Cascading Style Sheet",
    options: [
      "Tôi không biết cách làm",
      "Tôi có thể làm nếu được giúp đỡ/hướng dẫn",
      "Tôi có thể tự làm",
      "Tôi có thể làm điều đó một cách tự tin và nếu cần, tôi có thể hỗ trợ / hướng dẫn những người khác"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Tôi biết cách làm sạch thùng rác?",
    answer: "Hypertext Preprocessor",
    options: [
      "Tôi không biết cách làm",
      "Tôi có thể làm nếu được giúp đỡ/hướng dẫn",
      "Tôi có thể tự làm",
      "Tôi có thể làm điều đó một cách tự tin và nếu cần, tôi có thể hỗ trợ / hướng dẫn những người khác"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Tôi có thể so sánh thông tin từ nhiều nguồn trên mạng?",
    answer: "Structured Query Language",
    options: [
      "Tôi không biết cách làm",
      "Tôi có thể làm nếu được giúp đỡ/hướng dẫn",
      "Tôi có thể tự làm",
      "Tôi có thể làm điều đó một cách tự tin và nếu cần, tôi có thể hỗ trợ / hướng dẫn những người khác"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Tôi biết cách tạo và chỉnh sửa các tệp văn bản kỹ thuật số (ví dụ: Word, OpenDocument, Google Docs)?",
    answer: "eXtensible Markup Language",
    options: [
      "Tôi không biết cách làm",
      "Tôi có thể làm nếu được giúp đỡ/hướng dẫn",
      "Tôi có thể tự làm",
      "Tôi có thể làm điều đó một cách tự tin và nếu cần, tôi có thể hỗ trợ / hướng dẫn những người khác"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "Tôi có thể lưu tài liệu ở 1 thư mục cụ thể?",
    answer: "eXtensible Markup Language",
    options: [
      "Tôi không biết cách làm",
      "Tôi có thể làm nếu được giúp đỡ/hướng dẫn",
      "Tôi có thể tự làm",
      "Tôi có thể làm điều đó một cách tự tin và nếu cần, tôi có thể hỗ trợ / hướng dẫn những người khác"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Tôi có thể nén hoặc giải nén dữ liệu?",
    answer: "eXtensible Markup Language",
    options: [
      "Tôi không biết cách làm",
      "Tôi có thể làm nếu được giúp đỡ/hướng dẫn",
      "Tôi có thể tự làm",
      "Tôi có thể làm điều đó một cách tự tin và nếu cần, tôi có thể hỗ trợ / hướng dẫn những người khác"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Bạn có thể sử dụng (những) dịch vụ nào dưới đây để lưu trữ tệp trên đám mây (cloud)?",
    answer: "eXtensible Markup Language",
    options: [
      "Tôi không biết cách làm",
      "Tôi có thể làm nếu được giúp đỡ/hướng dẫn",
      "Tôi có thể tự làm",
      "Tôi có thể làm điều đó một cách tự tin và nếu cần, tôi có thể hỗ trợ / hướng dẫn những người khác"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Khi thực hiện một tìm kiếm (search) đơn giản, hãy cho biết câu nào sau đây là đúng?",
    answer: "eXtensible Markup Language",
    options: [
      "Các tìm kiếm luôn dựa trên các thuật ngữ chính (key terms) ở định dạng văn bản. Không thể thực hiện tìm kiếm bằng hình ảnh.",
      "Các công cụ tìm kiếm như Google cung cấp khả năng tìm kiếm bằng giọng nói. Tất cả những gì bạn cần làm là nói 'OK Google' hoặc chọn micrô. Loại tìm kiếm này chỉ có sẵn trên thiết bị di động.",
      "Các công cụ tìm kiếm như Google không sử dụng bất kỳ  trình kiểm tra chính tả nào, vì vậy điều rất quan trọng là phải nhập các thuật ngữ một cách chính xác.",
      "Bạn có thể tìm kiếm bằng cả chữ viết hoa hoặc chữ viết thường cho cùng 1 hoặc nhiều từ khóa. Ví dụ, nhập “Dân số Việt Nam” cũng cho ra kết quả giống như khi nhập “dân số việt nam”. có thể làm điều đó một cách tự tin và nếu cần, tôi có thể hỗ trợ / hướng dẫn những người khác"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Có nên sao lưu dữ liệu trên thiết bị công nghệ không?",
    answer: "eXtensible Markup Language",
    options: [
      "Có, sao lưu thường xuyên cho phép chúng ta khôi phục dữ liệu quan trọng nếu có điều gì đó không lường trước xảy ra với thiết bị.",
      "Không, nếu chúng ta sử dụng WiFi để trình duyệt, tất cả dữ liệu sẽ tự động được lưu trên mạng.",
      "Không, chức năng này được thực hiện trong các thiết bị khi cài đặt cấu hình ban đầu - thực hiện nó thường xuyên sẽ dẫn đến lãng phí tài nguyên không cần thiết.",
      "Có, nhưng sau khi thực hiện sao lưu  một lần khi sử dụng thiết bị lần đầu tiên, bạn sẽ không bao giờ phải làm lại nữa."
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "Khi tìm kiếm thông tin dạng từ cụ thể bằng công cụ tìm kiếm, bạn nên sử dụng dấu nào sau đây?",
    answer: "eXtensible Markup Language",
    options: [
      "Dấu cộng (+)",
      "Dấu gạch ngang (-)",
      "Dấu ngoặc kép",
      "Dấu hoa thị (*)"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "Các công cụ như Google Drive, OneDrive và Dropbox cho phép bạn truy cập các tệp của mình mà không cần trực tuyến. Vì vậy, bạn có thể tiếp tục làm việc ngay cả khi bạn không có truy cập internet?",
    answer: "eXtensible Markup Language",
    options: [
      "Đúng",
      "Sai",
    ]
  }
];


// ---------------
let questions2 = [
  {
  numb: 1,
  question: "Tôi biết cách tạo hồ sơ (profile) trên mạng để phục vụ mục đích cá nhân hoặc mục đích công việc?",
  answer: "Hyper Text Markup Language",
  options: [
    "Tôi không biết cách làm",
    "Tôi có thể làm nếu được giúp đỡ/hướng dẫn",
    "Tôi có thể tự làm",
    "Tôi có thể làm điều đó một cách tự tin và nếu cần, tôi có thể hỗ trợ / hướng dẫn những người khác"
  ]
},
  {
  numb: 2,
  question: "Tôi có thể soạn thảo và gửi đi 1 emai?",
  answer: "Cascading Style Sheet",
  options: [
    "Tôi không biết cách làm",
    "Tôi có thể làm nếu được giúp đỡ/hướng dẫn",
    "Tôi có thể tự làm",
    "Tôi có thể làm điều đó một cách tự tin và nếu cần, tôi có thể hỗ trợ / hướng dẫn những người khác"
  ]
},
  {
  numb: 3,
  question: "Tôi có thể tương tác với người dùng trên 1 diễn đàn trực tuyến hoặc mạng xã hội?",
  answer: "Hypertext Preprocessor",
  options: [
    "Tôi không biết cách làm",
    "Tôi có thể làm nếu được giúp đỡ/hướng dẫn",
    "Tôi có thể tự làm",
    "Tôi có thể làm điều đó một cách tự tin và nếu cần, tôi có thể hỗ trợ / hướng dẫn những người khác"
  ]
},
  {
  numb: 4,
  question: "Tôi có thể chia sẻ bài viết trên trang cá nhân?",
  answer: "Structured Query Language",
  options: [
    "Tôi không biết cách làm",
    "Tôi có thể làm nếu được giúp đỡ/hướng dẫn",
    "Tôi có thể tự làm",
    "Tôi có thể làm điều đó một cách tự tin và nếu cần, tôi có thể hỗ trợ / hướng dẫn những người khác"
  ]
},
  {
  numb: 5,
  question: "Tôi có thể tiến hành giao dịch mua bán trên mạng?",
  answer: "eXtensible Markup Language",
  options: [
    "Tôi không biết cách làm",
    "Tôi có thể làm nếu được giúp đỡ/hướng dẫn",
    "Tôi có thể tự làm",
    "Tôi có thể làm điều đó một cách tự tin và nếu cần, tôi có thể hỗ trợ / hướng dẫn những người khác"
  ]
},
];

//-------------------------------------
let questions3 = [
  {
  numb: 1,
  question: "Tôi biết cách tạo một nội dung mới từ việc kết hợp các loại nội dung khác (ví dụ: văn bản và hình ảnh)?",
  answer: "Hyper Text Markup Language",
  options: [
    "Tôi không biết cách làm",
    "Tôi có thể làm nếu được giúp đỡ/hướng dẫn",
    "Tôi có thể tự làm",
    "Tôi có thể làm điều đó một cách tự tin và nếu cần, tôi có thể hỗ trợ / hướng dẫn những người khác"
  ]
},
  {
  numb: 2,
  question: "Tôi biết cách dựng video, chèn hiệu ứng để tạo nên 1 sản phẩm hoàn chỉnh theo ý muốn?",
  answer: "Cascading Style Sheet",
  options: [
    "Tôi không biết cách làm",
    "Tôi có thể làm nếu được giúp đỡ/hướng dẫn",
    "Tôi có thể tự làm",
    "Tôi có thể làm điều đó một cách tự tin và nếu cần, tôi có thể hỗ trợ / hướng dẫn những người khác"
  ]
},
  {
  numb: 3,
  question: "Những ưu điểm chính của các bài thuyết trình trực tiếp (có sự tương tác giữa người trình bày và người nghe) là?",
  answer: "Hypertext Preprocessor",
  options: [
    "Chúng cho phép sử dụng nhiều dữ liệu nghe nhìn khác nhau (hình ảnh, gif, âm thanh, video, v.v.) tạo ấn tượng mạnh để khơi dậy cảm xúc ở người xem/nghe.",
    "Sự kết hợp  hình ảnh bắt mắt, ngay cả khi hình ảnh đó không liên quan đến nội dung nhưng vẫn tạo sự chú ý từ người xem/nghe..",
    "Chúng có thể giúp người thuyết trình trở nên chuyên nghiệp hơn.",
    "Tất cả các tùy chọn trên đều đúng."
  ]
},
  {
  numb: 4,
  question: "Tôi có thể chia sẻ bài viết trên trang cá nhân?",
  answer: "Structured Query Language",
  options: [
    "Là các thành phần đồ họa được sử dụng để biểu diễn các quy trình, dữ liệu hoặc bất kỳ loại thông tin nào khác một cách rõ ràng, đơn giản.",
    "Đơn giản hóa thông tin mà chúng ta muốn truyền đạt từ định dạng trực quan (văn bản + hình ảnh).",
    "Có thể được sử dụng để truyền đạt những ý tưởng đòi hỏi nhiều văn bản theo cách trực quan và rõ ràng hơn.",
    "Tất cả các câu đều đúng."
  ]
}];

// ---------------
let questions4 = [
  {
  numb: 1,
  question: "Khi trang web mà tôi đang truy cập yêu cầu cung cấp dữ liệu cá nhân, tôi biết cách kiểm tra xem trang web đó có an toàn hay không? (ví dụ: trang web ‘https’, biểu tượng hoặc chứng chỉ “safety”)?",
  answer: "Hyper Text Markup Language",
  options: [
    "Tôi không biết cách làm",
    "Tôi có thể làm nếu được giúp đỡ/hướng dẫn",
    "Tôi có thể tự làm",
    "Tôi có thể làm điều đó một cách tự tin và nếu cần, tôi có thể hỗ trợ / hướng dẫn những người khác"
  ]
},
  {
  numb: 2,
  question: " Tôi biết cách tránh xem/đọc các thông tin/ tài liệu độc hại hoặc không muốn thấy trên mạng (ví dụ: tin nhắn rác, e-mail đánh cắp danh tính)?",
  answer: "Cascading Style Sheet",
  options: [
    "Tôi không biết cách làm",
    "Tôi có thể làm nếu được giúp đỡ/hướng dẫn",
    "Tôi có thể tự làm",
    "Tôi có thể làm điều đó một cách tự tin và nếu cần, tôi có thể hỗ trợ / hướng dẫn những người khác"
  ]
},
  {
  numb: 3,
  question: "Tôi có thể thêm (add) hoặc hủy (cancel) thẻ ngân hàng khi tiến hành thanh toán trên mạng?",
  answer: "Hypertext Preprocessor",
  options: [
    "Tôi không biết cách làm",
    "Tôi có thể làm nếu được giúp đỡ/hướng dẫn",
    "Tôi có thể tự làm",
    "Tôi có thể làm điều đó một cách tự tin và nếu cần, tôi có thể hỗ trợ / hướng dẫn những người khác"
  ]
},
  {
  numb: 4,
  question: "Thuật ngữ nào đề cập đến một loại gian lận trực tuyến có đặc điểm là cố gắng lấy dữ liệu nhạy cảm từ người  theo cách thức gian lận (chẳng hạn như mật khẩu hoặc thông tin chi tiết trên thẻ tín dụng hoặc thông tin ngân hàng khác)?",
  answer: "Structured Query Language",
  options: [
    "Gửi thư rác (Spamming)",
    "Lừa đảo (Phishing)",
    "Đăng bài (Posting)"
  ]
},
  {
  numb: 5,
  question: "Yêu cầu xác thực là gì?",
  answer: "eXtensible Markup Language",
  options: [
    "Là một yêu cầu để chứng minh rằng bạn đang sử dụng kết nối internet an toàn.",
    "Là một yêu cầu để chứng minh danh tính của bạn bằng tên người dùng và mật khẩu của bạn.",
    "Là một yêu cầu để chứng minh rằng thiết bị bạn đang sử dụng là của bạn."
  ]
},  {
  numb: 6,
  question: "TThông tin nào bạn nên tránh chia sẻ hoặc hiển thị trực tuyến?",
  answer: "Hypertext Preprocessor",
  options: [
    "Số tài khoản của bạn",
    "Chữ ký viết tay của bạn",
    "Ngày sinh của bạn",
    "Địa chỉ nhà của bạn"
  ]
},
  {
  numb: 7,
  question: "Nếu bạn sử dụng một thiết bị công cộng, hành động nào sau đây nên được thực hiện để không gây nguy hiểm cho bảo mật và quyền riêng tư của bạn?",
  answer: "Structured Query Language",
  options: [
    "Lưu thông tin đăng nhập vào trình duyệt.",
    "Đóng phiên hoạt động (session) khi bạn truy cập một dịch vụ.",
    "Kết nối ổ cứng ngoài với máy tính.",
    "Nhập thông tin về tình trạng sức khỏe của bạn trên một trang web."
  ]
},
  {
  numb: 8,
  question: "Mật khẩu không nên có những đặc điểm nào sau đây để được coi là an toàn và mạnh?",
  answer: "eXtensible Markup Language",
  options: [
    "Mật khẩu không nên bao gồm thông tin về người dùng: ngày hoặc nơi sinh, số chứng minh thư, v.v.",
    "Mật khẩu không nên chứa các chữ cái in hoa, chữ thường, chữ số và các ký tự đặc biệt.",
    "Mật khẩu không chứa tên của công ty mà bạn đang làm việc.",
    "Mật khẩu gồm các số liền kề trên bàn phím."
  ]}
];

// ---------------
let questions5 = [
  {
  numb: 1,
  question: "Khi gặp sự cố vễ kỹ thuật, tôi có thể tìm giải pháp trên Internet?",
  answer: "Hyper Text Markup Language",
  options: [
    "Tôi không biết cách làm",
    "Tôi có thể làm nếu được giúp đỡ/hướng dẫn",
    "Tôi có thể tự làm",
    "Tôi có thể làm điều đó một cách tự tin và nếu cần, tôi có thể hỗ trợ / hướng dẫn những người khác"
  ]
},
  {
  numb: 2,
  question: "Tôi biết cách sử dụng các công cụ học tập trực tuyến để cải thiện kỹ năng kỹ thuật số (digital skills) của mình (ví dụ: video hướng dẫn, các khóa học trực tuyến)?",
  answer: "Cascading Style Sheet",
  options: [
    "Tôi không biết cách làm",
    "Tôi có thể làm nếu được giúp đỡ/hướng dẫn",
    "Tôi có thể tự làm",
    "Tôi có thể làm điều đó một cách tự tin và nếu cần, tôi có thể hỗ trợ / hướng dẫn những người khác"
  ]
},
  {
  numb: 3,
  question: "Tùy chọn nào trong số các tùy chọn này không góp phần sử dụng hợp lý thời lượng pin của điện thoại di động?",
  answer: "Hypertext Preprocessor",
  options: [
    "Tắt tùy chọn vị trí GPS vĩnh viễn.",
    "Tắt kết nối Wifi.",
    "Tăng khoảng thời gian trước khi màn hình khóa.",
    "Không để các ứng dụng không cần thiết chạy ngầm."
  ]
}];